\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Знакопеременные ряды}

\textbf{Определение} Ряд называется абсолютно сходящимся, если сходится ряд $$\sum_{n=1}^{\infty}|a_n|$$
\textbf{Определение} Если ряд сходится, но не сходится абсолютно, он называется условно сходящимся.

\textbf{Признак Лейбница} Знакочередующийся ряд $$b_1 - b_2 + b_3 - b_4 + \ldots + (-1)^nb_n + \ldots (b_n \ge 0)$$ сходится (может быть не абсолютно), если $b_n \ge b_{n + 1}$ и $\lim \limits_{n \to \infty}b_n = 0$.

\textbf{Теорема Римана} Сумма абсолютно сходящегося ряда не зависит от перестановки слагаемых. Сумму условно сходящегося ряда путем перестановки слагаемых можно сделать равной любому числу.

\begin{enumerate}[resume]
  \item Докажите, что $\sum \limits _{n = 1}^{\infty}\frac{(-1)^{n + 1}}{n}$ сходится условно.
  \item Докажите, что $\sum \limits _{n = 1}^{\infty}\frac{(-1)^{n + 1}}{n} = \ln 2$.

\emph{Указание}. Вспомните разложение $\ln$ в ряд Тейлора.
  \item Докажите, что $1 - \frac{1}{2} - \frac{1}{4} + \frac{1}{3} - \frac{1}{6} - \frac{1}{8} + \frac{1}{5} - \frac{1}{10} - \frac{1}{12} + \ldots = \frac{1}{2} \ln 2$. 

\end{enumerate}

\end{document}